融入大灣區 政治意義遠超經濟考慮 彭博評論：港勢成輸家

融入大灣區 政治意義遠超經濟考慮
彭博評論：港勢成輸家

彭博專欄作家Nisha Gopalan前日發表文章指，香港自治權已被削弱，例如西九龍站的一地兩檢。

【本報訊】粵港澳大灣區重點是創科，2035年更要成為支撐整個大灣區的經濟模式，外媒亦甚為關注大灣區下香港的角色。彭博社專欄文章指，大灣區規劃綱要藏有很多漏洞，沒有具體政策保證香港在融入內地下，如何保留香港的優勢，認為香港或成為輸家。前海管理局香港事務首席聯絡官洪為民等人亦投書英國《金融時報》中文網，提出大灣區有六大阻力。

記者：黎仕南

相關新聞：議員不滿「被規劃」諷林鄭沾沾自喜

彭博專欄作家Nisha Gopalan前日發表文章指，政治及經濟結構巨大差異，正是港澳融入的障礙，規劃綱要無提及如何解決有關障礙。香港法治及資訊流通都是吸引外商關鍵，但官方無提及如何保證在維護一國兩制框架下，能做到在「內地管轄權和法律框架下營造國際化、市場化、法治化營商環境」。她分析指，一是大灣區計劃只是政治炒作，無實際意義，故不用觸碰一國兩制的問題；一是大灣區的政治融入意義遠超經濟考慮，根本不會確保一國兩制。她認為無論是哪一結果，同樣令人擔憂。

文章又指，早在內地準備推行大灣區前，香港的自治權已經被內地削弱，如西九龍站「一地兩檢」容許內地人員在香港執法。文章形容規劃綱要藏有很多漏洞，香港看起來會是大灣區的輸家。

李嘉誠等香港富豪主攻房地產等傳統產業，參與大灣區的意願成疑。

傳統行業恐與創科對立

洪為民等亦在英國《金融時報》中文網提出大灣區六大阻力，第一個提到的阻力就是傳統行業。文章指大灣區規劃綱要大篇幅提及創科未來，但對傳統行業只有寥寥數語。翻查《福布斯》今年的富豪排名榜，只有馬化騰的騰訊屬於互聯網及創新科技，其餘大多從事房地產，傳統行業才是粵港澳三地富豪最重要的經濟支柱。公司年報顯示，香港富豪參與創科「僅是小打小鬧性質」，加上投資創科企業回報時間更長、風險更高，並非是傳統行業所長，洪等質疑「這些傳統行業所掌握的龐大資金和資源，未來參與粵港澳大灣區建設的意願有多大」。相反三藩市大灣區的富豪如fb、Google及WhatsApp創辦人等大部份都是搞創科起家，更懂得及願意投資創科。

文章指廣東省傳統產業稅收佔80%，創科只佔7%，扶掖創科可能影響傳統行業，甚至形成互相攻伐，大灣區欲把傳統行業及創新科技並駕齊驅：「這種想法是美好的，但實施起來有些困難。」至於其餘五大阻力，文章認為是政府如何平衡各產業、銀行對初創融資難、英文水平不足、欠缺對外宣傳致形象不佳及欠缺一帶一路研究人才。

相關新聞：中大深圳分校擬設醫學院

上一則
上一則
陳帆拒撐特權法查沙中綫

下一則
下一則
議員不滿「被規劃」諷林鄭沾沾自喜

議員不滿「被規劃」諷林鄭沾沾自喜
中大深圳分校擬設醫學院

輸家？邊個話
明明係最大贏家

人地灣區就搞科技，華人就全部地產

人哋全部都係科技 我哋全部都係房地產

想用傳統房地產養肥馬化騰？？

起一棟OFFICE到細細間出租
你諗下寫GAME要幾耐先搵到

一早已經唔存在啦

放心啦，林病話融合左就會超越哂
不過連google，facebook都要爬牆既網絡監管情況可以點發展？

又伏

強國又贏

咁好景既話真係會益香港人？